FAT SIR HIST- DSE 歷史 免費資源及問答區

大家好，我是FAT SIR

簡單自我介紹：
．浸大歷史系畢業、中大歷史碩士
．高考歷史科A（DBQ得分93.75%）
．多年歷史補習經驗，有教過的自修生拎A（AL）/5** (DSE)，整體水平遠高香港

唔講咁多，

開這個帖的目的：第一是賣補習廣告，第二是提供免費歷史資訊
你當然可以只睇唔補，所有野都係免費。
如果你想考好成績，我一定幫到你，補與唔補，任君選擇。

免費筆記(SAMPLE)：
香港史：
中國史：
日本史：

兩次大戰：
冷戰：
歐洲統合：

題目拆解影片（2014DSE：德國於1930年代較其在第一次世界大戰前更具侵略性？）：

2016年5**考評局真實答卷
（冷戰史ESSAY：追溯並解釋 1943-91 年間美國與蘇聯的關係。）

想睇更多免費歷史科資訊，可以到：
網站：
FB專頁：FAT SIR 歷史台
IG： fatsirhist
Email：fatsirhist@gmail.com

．歡迎各位同學就歷史科的問題發問（無論補唔補都好）
．精讀課程／答題技巧班招生中，短時間內為大家溫書、操練、貼題，歡迎PM

幾多分先可以LV5/5**？幾多人考到LV5/5**?

＊以上資料由本人學生數據、考評局數據、網上資料等綜合而成。

1. 「大約所需分數」是「資料題＋論述題＋SBA」的平均分。
因此，假如SBA分數較低，公開試部分需要更高分。相反，假如SBA分數較高，公開試分數的要求會較低。

2. 總結本人多年的經驗，大部分考生在DBQ表現較佳，在ESSAY部分相對較差。
因此，以5**為例子，整體所需分數是76％以上，在DBQ部分要獲得80%(即40/50分)以上較為穩健，但在ESSAY部分只需70％甚至更低已足夠（即21/30分，平均1條10.5分）。

3. 考評局會將所有學生分數（包括公開試及SBA）作輕微調整（即調分），因此考試分數與最終成績會有輕微出入。例如：同學A的整體成績可能是74分，但最終分數是72分。同學B的整體成績是49分，但最終分數是50分。
換言之，同學應考取較CUT-OFF高的分數，以免有降GRADE的風險。

4. 以上分數只作參考。因為每年試卷深淺有異，假若該年試題較難，整體考生表現會較差，所需的分數便會較低。
相反，題目較易，整體考生表現較好，要考取同等成績的所需分數便較低。
因此，假如同學獲得75%分數，在較淺的一年可能只獲得5*，但在較難的一年，就已能考獲5**。

[2016DSE]追溯並解釋1943-91年間美國與蘇聯的關係。
得分：11/15（考評局評分之公開試答卷）相對等級：5** 長度：5頁半

1943-91年間的美蘇關係經歷多次的改變，由1943-45年的友好期，到1946-53年的交惡期，再到1953-59的既友好又敵對的關係，到1960-68年的交惡期，再到1969-79年的友善期，再到1979-1985年的再度交惡期，以及最後1985-91年極友好的關係，現分析之：

1943-45年為友好期。這個階段雙方有軍事上的合作以及共同出席戰時會議，關係緊密。例如1941年美國加入蘇所屬的盟軍陣營，而且1943年開辟第二戰線，幫助蘇聯對抗盟國。1945年雙方又共同出席不同戰爭會議，例如雅爾塔會議，德黑蘭會議，商討戰後安排，可見雙方關係緊密。

這個階段出現的原因是日本偷襲珍珠港，這使美國向日本宣戰，並加入蘇聯所屬的盟軍陣營，使雙方成為戰友。加上，當時雙方的利益衝突並不明顯，即使有意識形態上的差異，卻無阻雙方的合作，所以他們在這個階段友好。

1946-53年的交惡期，這個階段雙仍有明顯之矛盾，並以各種形式對立。例如美國以杜魯門主義以4億援助希臘的政府對抗共產主義，又例如1948年的馬歇爾計劃以對1949年蘇的莫洛托夫計劃，以經濟形式的敵對，此外，雙方資本以及共產主義的年代，有不同的直接熱戰，例如美國為首的資本主義陣營與共產主義陣營（蘇聯為首）在中國內戰、韓戰等支持不同的陣營，如美支持中國國民黨，蘇支持中國共產黨。又例如美蘇管理的西德以及東德在1948年發生柏林危機，這些衝突均可見雙方關係惡劣。

而這個階段出現的原因是美蘇的勢力膨脹，使他們的衝突加深，加上雙方的意識形態不同，分別是資本以及共產，互相抵觸，不能共存，形成更多的矛盾。加上戰後的問題處理的分歧，使雙方矛盾更多，如蘇聯視波蘭共產黨為新政府，美則認為應以民主選舉作為新政府的決定，加上，美蘇之間一直的互不信任，如蘇認為西方美國遲遲不肯開辟第二戰線，而美則認為蘇有傳統的擴張政策，故互不信任，造成以上的階段。

1953-59的友好既敵對的關係的特徵則是既有緩和又有衝突。例如1955年舉行的日內瓦峰會，雙方願意合作，又例如1955年蘇聯在奧地利撤軍，又例如1959年美蘇領導人互訪，均可見他們關係改善。可是他們仍有衝突，例如蘇聯在1955年成立了華沙公約組織，與美國在軍事上對抗，而在1957年，蘇聯又發射了史普尼克一號，是與美國之間的太空軍備競賽，影響雙方關係。

美的領導人是艾森豪威爾，既強硬又願意與蘇聯合作，而蘇則是克魯曉夫，主張和平共存，使美蘇當時的衝突減少，加上，當時雙方均研發了威力大的原子彈，在害怕核戰的情況下，雙方減少了衝突。

在1960-68年的惡劣期，雙方衝突頻生。例如美國的U-2偵察機在蘇聯被擊落，引起雙方的不滿，之後1962年，更出現古巴導彈危機，雙方更動員，幾乎爆發熱戰，又例如當時美國相信多米諾骨牌效應，所以支援南越與共產主義的蘇對戰，這個時候雙方衝突極多，卻缺少合作。

這個階段出現的原因是美國以及蘇聯的軍事措施所置，如U-2偵察機，又例如蘇聯在古巴設置導彈，令美國與蘇聯因為這些危機而出現衝突，甚至是更惡劣於上一段的情況。

而1969-79的階段則是友好期，美蘇雙方願意合作，例如1969年開展第一輪限制戰略武器會議，而後來美蘇亦在1972-73年領導人互訪，關係友善，更甚他們就德國問題合作，東西德互相承認對方的合法地位。加上美蘇簽訂了《赫爾辛基協定》，西方承認東歐邊界，東歐承認美國，西方的民主，人權，這樣的合作意味美蘇以及其下的陣營關係友好，互相承認。

這是因為美國的越戰失敗，美國在越戰中失利，死傷甚多，反戰聲音多，故美摒棄以往世界警察的身份，不再武力介入共產革命，使雙方關係緩和，同時蘇聯與中國交惡，而必須尋找盟友或與美國合作，加上雙方的軍費極高，所以雙方願意裁軍，裁軍使雙方關係改善。

而1979-1985年則是再度交惡期。這個階段雙方均有不同的衝突。例如當蘇聯入侵阿富汗後，美國立即終止本來的第二輪限制戰略武器會議，又例如美蘇兩國及其陣營互相杯葛雙方的奧評會（1980年的莫斯科奧運以及1984年的洛杉磯）又例如美國在1983年宣佈的星球大戰，正正針對蘇聯的衛星而設，正好反映這個階段雙方關係惡劣。

這是因為蘇聯入侵阿富汗所致，本來美蘇友好關係，和平共存，可是蘇聯入侵阿富汗，被認為再度侵略並有威脅性，結果美國放棄與其合作，轉為以武力對抗。加上，當時美國總統列根極度討厭蘇聯，稱之為邪惡帝國，故更積極打擊蘇聯，造成這個階段。

最後，1985-91是極之友好期，美蘇雙方合作，裁軍，敵對的關係消失。例如1988年的中程導彈裁撤條約，以及1990年的歐洲常規裁軍條約，美蘇的領導人更加出席了1988年馬爾他峰會，宣佈把冷戰投進地中海，這竟就意味美蘇互相敵對的理由（冷戰）消失，亦代表雙方願意合作。

這個階段出現的原因是蘇聯領導人的更替，年輕的戈巴卓夫上台，他銳意改革，不再輸出革命，同時願意與西方談判。更重要的是戈巴卓夫的改革拉近了美蘇之間的意識形態差距，例如政治改革「開放」，不再打壓言論自由，又例如「重建」的經濟改革，使蘇聯步向市場經濟，所以雙方關係大大改善，甚至冷戰結束。

由此可見1943-91年的美蘇關係可分為7個階段，分別是1943-45的友好期，1946-1953的交惡期，1953-59年的既友好又敵對，1960-68年的惡劣期，1969-79年的友善期，1979-85的再度惡劣期以及1985-91年的極之友好期。

留名
btw追解美蘇關係有冇可能係45分鐘寫得哂

依條題目可唔可以唔分咁多時段

留名

其實HIST個補習market到底有冇潛力?
最近KWHO出山教
好似難啲超越到